臨約同正式合約中間嘅時間夠唔夠申請按保？

得14日會唔會好趕？

到時簽左正式買賣合約落左大訂又做唔到按揭，咪會必買必賣？

自己聽朝早d打去銀行問啦
搞唔成頂多都係撻訂同蝕傭金啫

再唔係就搵賣家傾延後啦

下，正常簽完正式買賣合約先搵銀行搞按揭，到時先一次過hkmc,俾哂d料RM會幫你搞,如果撻左咪俾人殺大訂加追差價

咁我臨約同正式合約中間14日有咩可以做

唔會夠時間 有數你計
銀行最快批都一星期 再計拎去按保MC/QBE/AIG批
一般按保果啲銀行都係話3星期保守計

拎住臨約同銀行搵按揭offer, 準備錢俾大訂，stamp

仲有appoint律師代表你

簽咗臨約已經可以去做申請嫁啦

係咪基本上呢14日同銀行嘅按揭部職員傾，已經知道批嘅機會大唔大？

基本上都係用AA 介紹那個?

係，佢地會即刻幫你做估價加初步壓測

如果你份人工有好多discretionary既野就可能另計，hkmc好撚煩

自己搵啦 格下價

我之前聖誕節前買樓
一簽完臨約即去滙豐搞按揭
因為第一次買樓所以都好似你咁緊張

不過放心啦
我睇番record
12月13號去銀行傾完交完documents (都係交其他銀行statements 因為滙豐出糧佢有齊哂我收入證明果啲 不過申請九成要準備埋你份工的合約 稅單果啲)
個按揭staff都趕到係平安夜果日幫我問到HKMC負責我case口頭的approval result

真係好緊張

係
個緊張之處在於個按保一定要approve
因為到時一俾左個大訂就冇退路 (細訂就話冇所謂）
所以肯定想確定真係借到咁多成先去馬

但你點解會有勇氣去馬

咁滙豐都趕得切我俾大訂前話HKMC批到九成
實去馬架

夠啦 個個都係咁做
驚就盡快搞

其實都係攪啲自僱人士? 又出現金糧嘅人?

正正常常打份工多數OK?

固定月薪最好
有佣既就最好預鬆d,因為未必計足
自僱就記得交稅啦

個個買樓等批果時都心掛掛，最好主動去問進度，試過有miss call 就who fuck care,打返去問先知出問題要補文件

如果，真係如果，銀行批吾足，例如得六成，剩返二成係咪就要去財務公司？

定係財務公司要你借足八成？
息率有無10%

聽講話佣金打七折？

所以你應該搵多幾間出offer, 唔會間間唔足， 最好就搵hsbc, 渣打，中銀 三間同時做，再比較邊間offer好

可以借2成，但銀行正式批錢前會掃多次TU, 同埋你地申請按揭時要申報有無外債，所以有咁嘅情況就問問銀行sales,佢會俾advice你

借稅貸都係幾厘啫，唔會10%

得月薪十幾倍，都係得幾十萬

上到hkmc, 佢地3日會出初步結果架啦
催下銀行14日唔係唔可行
想當年我要補文件都係由搵銀行開始21日內批晒....

一定唔撚肯

都唔驚得咁多啦
做得多個6成就個個都經歷過啦....

咁又唔一定，睇賣家肯唔肯嫁啫
利申試過

睇咩市姐
垃升市你最好攪唔掂撻訂
再賣貴d...

而家旺市,殺左你再去放分分鐘放得仲好,又拎埋你個幾十萬細訂

預先批核按揭搵一間銀行就夠？
搵多間hkmc會分二次審批？

樓主唔係固定月薪又傭又bonus 仲岩岩轉工，上MC 好危，9成我諗死梗，8成都係要靠搏。

量力而為
利申：岩岩搞完新樓9按，搞左2個月

講多少少，我個case
我係公營做，做左大概1年，做九按佢直接唔計我份bonus。同埋話我岩岩轉工一年，收入唔夠穩定，一定要加擔保。